
                      Jack Reacher es una película entretenida. Y en cierto modo, es sorprendente, pues se desmarca claramente de los últimos clichés de acción que vemos en James Bond –cada vez más pretenciosos, imposibles y vacíos, con ese Daniel Graig que es un completo soseras–apartándose de los fuegos fatuos que últimamente infectan a las escenas de acción y las persecuciones, con trucos de montajes epilépticos y tirabuzones que abusan de la credibilidad cinematográfica.
Jack Reacher bebe de películas como Bullit o French Connection, donde hay persecuciones de coches más realistas e interesantes, sin olvidar esa fabulosa persecución que tiene lugar en Ronin, que supera al mediocre Bond dejándolo a años luz de distancia. ¿Alguien se acuerda de alguna persecución memorable de las tres ultimas películas de  Bond? 
También es una película que tiene en principio un guión inteligente que se sigue con facilidad hasta un punto en el que lamentablemente pierde fuerza, por lo que hay una especie de "deja vu" de telefilm que empaña notablemente el resultado final. Si queréis ver esta película no sigáis leyendo. Al final de la película no me trago la idea de que el malo es un constructor que fue prisionero ruso y que decide matar a mucha gente para ocultar el asesinato de una mujer que tenía un lío y que había heredado una compañía constructora, para hacerse con ella y hacer cosas expresadas en la siguiente frase de nuestra amiga la abogada rubia:  "esta compañía es como un cáncer, hace puentes innecesarios o autopistas ¡que nadie utiliza! 
Creo que ese es el principal defecto de la película, la pobre justificación al excelente tiroteo del principio, sin duda lo mejor. Un excelente planteamiento, un oportuno Tom Cruise, y luego las ridículas motivaciones de los malos, excelentes en su papel (incluido un Werner Herzog admirable al que se saca poco rendimiento). La trama pierde fuerza en el último tercio, error imperdonable.
Pero este film apunta maneras. Si se quiere convertir en una franquicia de éxito, habrá que mejorar notablemente las historias para que esa herencia del telefilme no termine sepultándolo.
        
            